# questions.py

questions = [
    {
        "question": "Qual serviço permite consultar dados diretamente no Amazon S3 usando SQL?",
        "options": ['Amazon EMR', 'Amazon Athena', 'Amazon Kinesis', 'Amazon Redshift'],
        "answer": "Amazon Athena"
    },
    {
        "question": "Qual serviço é ideal para processar grandes volumes de dados com frameworks como Apache Spark e Hadoop?",
        "options": ['Amazon Athena', 'Amazon Kinesis', 'Amazon EMR', 'Amazon QuickSight'],
        "answer": "Amazon EMR"
    },
    {
        "question": "Qual serviço é usado para ETL (Extração, Transformação e Carga) serverless?",
        "options": ['Amazon Glue', 'Amazon Redshift', 'Amazon QuickSight', 'AWS Lambda'],
        "answer": "Amazon Glue"
    },
    {
        "question": "Qual serviço coleta, processa e analisa dados em tempo real?",
        "options": ['Amazon Redshift', 'Amazon OpenSearch', 'Amazon Kinesis', 'Amazon Athena'],
        "answer": "Amazon Kinesis"
    },
    {
        "question": "Qual serviço permite análise de logs, métricas e pesquisa de texto?",
        "options": ['Amazon QuickSight', 'Amazon EMR', 'Amazon OpenSearch Service', 'Amazon Athena'],
        "answer": "Amazon OpenSearch Service"
    },
    {
        "question": "Qual ferramenta é usada para visualização de dados e criação de dashboards interativos?",
        "options": ['Amazon EMR', 'Amazon QuickSight', 'AWS Glue', 'Amazon Athena'],
        "answer": "Amazon QuickSight"
    },
    {
        "question": "Qual serviço é um data warehouse totalmente gerenciado para análise em larga escala?",
        "options": ['Amazon Aurora', 'Amazon Redshift', 'Amazon EMR', 'Amazon DynamoDB'],
        "answer": "Amazon Redshift"
    },
    {
        "question": "Qual serviço permite a criação de regras baseadas em eventos entre serviços AWS?",
        "options": ['Amazon SNS', 'Amazon EventBridge', 'AWS Step Functions', 'AWS Lambda'],
        "answer": "Amazon EventBridge"
    },
    {
        "question": "Qual serviço permite envio de mensagens para múltiplos assinantes?",
        "options": ['Amazon SQS', 'Amazon SNS', 'AWS Step Functions', 'AWS X-Ray'],
        "answer": "Amazon SNS"
    },
    {
        "question": "Qual serviço implementa filas desacopladas para sistemas distribuídos?",
        "options": ['Amazon SQS', 'Amazon SNS', 'AWS Lambda', 'AWS AppSync'],
        "answer": "Amazon SQS"
    },
    {
        "question": "Qual serviço permite definir fluxos de trabalho com estados, condições e lógica?",
        "options": ['AWS Step Functions', 'Amazon EventBridge', 'Amazon SNS', 'Amazon SQS'],
        "answer": "AWS Step Functions"
    },
    {
        "question": "Qual serviço permite criar contact centers baseados em nuvem?",
        "options": ['Amazon SES', 'Amazon Connect', 'Amazon WorkSpaces', 'AWS Chatbot'],
        "answer": "Amazon Connect"
    },
    {
        "question": "Qual serviço é usado para envio de e-mails em massa com alta entrega?",
        "options": ['Amazon SES', 'AWS SNS', 'Amazon WorkMail', 'AWS Lambda'],
        "answer": "Amazon SES"
    },
    {
        "question": "Qual ferramenta ajuda a definir alertas e limites de orçamento?",
        "options": ['AWS Budgets', 'AWS Cost Explorer', 'AWS Marketplace', 'AWS Config'],
        "answer": "AWS Budgets"
    },
    {
        "question": "Onde você pode encontrar relatórios detalhados de uso e custo de sua conta AWS?",
        "options": ['AWS Budgets', 'AWS Support', 'Relatórios de Custo e Uso da AWS', 'AWS License Manager'],
        "answer": "Relatórios de Custo e Uso da AWS"
    },
    {
        "question": "Qual serviço oferece visualização e análise de gastos com filtros personalizados?",
        "options": ['AWS Cost Explorer', 'AWS Budgets', 'AWS Marketplace', 'AWS Pricing Calculator'],
        "answer": "AWS Cost Explorer"
    },
    {
        "question": "Qual serviço permite adquirir softwares prontos para uso na nuvem AWS?",
        "options": ['AWS Service Catalog', 'AWS Marketplace', 'AWS Organizations', 'AWS AppConfig'],
        "answer": "AWS Marketplace"
    },
    {
        "question": "Qual serviço permite executar tarefas de processamento em lote em qualquer escala?",
        "options": ['Amazon EC2', 'AWS Batch', 'AWS Lambda', 'AWS Step Functions'],
        "answer": "AWS Batch"
    },
    {
        "question": "Qual serviço fornece VMs com controle total sobre o sistema operacional?",
        "options": ['Amazon EC2', 'AWS Fargate', 'AWS Lambda', 'Amazon Lightsail'],
        "answer": "Amazon EC2"
    },
    {
        "question": "Qual serviço gerencia automaticamente a infraestrutura de aplicativos web?",
        "options": ['AWS Lambda', 'AWS Elastic Beanstalk', 'Amazon EC2', 'AWS CodeDeploy'],
        "answer": "AWS Elastic Beanstalk"
    },
    {
        "question": "Qual serviço fornece uma maneira simples e econômica de iniciar servidores em nuvem para pequenas aplicações?",
        "options": ['AWS Outposts', 'AWS Batch', 'Amazon Lightsail', 'AWS Amplify'],
        "answer": "Amazon Lightsail"
    },
    {
        "question": "Qual solução permite executar serviços AWS no local (on-premises)?",
        "options": ['AWS Outposts', 'AWS CloudTrail', 'AWS Site-to-Site VPN', 'Amazon EFS'],
        "answer": "AWS Outposts"
    },
    {
        "question": "Qual serviço armazena imagens de contêiner de forma segura e escalável?",
        "options": ['Amazon ECS', 'Amazon EKS', 'Amazon ECR', 'AWS CodeBuild'],
        "answer": "Amazon ECR"
    },
    {
        "question": "Qual serviço permite orquestrar contêineres com integração nativa à AWS?",
        "options": ['Amazon ECS', 'Amazon EKS', 'Amazon EMR', 'AWS Lambda'],
        "answer": "Amazon ECS"
    },
    {
        "question": "Qual serviço gerencia clusters do Kubernetes?",
        "options": ['Amazon ECS', 'Amazon EKS', 'AWS Fargate', 'Amazon EC2'],
        "answer": "Amazon EKS"
    },
    {
        "question": "Qual serviço fornece suporte técnico com planos personalizáveis?",
        "options": ['AWS License Manager', 'AWS Support', 'AWS IAM', 'AWS Organizations'],
        "answer": "AWS Support"
    },
    {
        "question": "Qual banco de dados relacional é compatível com MySQL e PostgreSQL e oferece alta performance?",
        "options": ['Amazon Aurora', 'Amazon DynamoDB', 'Amazon RDS', 'Amazon DocumentDB'],
        "answer": "Amazon Aurora"
    },
    {
        "question": "Qual serviço oferece banco de dados de documentos compatível com MongoDB?",
        "options": ['Amazon RDS', 'Amazon DynamoDB', 'Amazon DocumentDB', 'Amazon ElastiCache'],
        "answer": "Amazon DocumentDB"
    },
    {
        "question": "Qual banco NoSQL gerenciado oferece performance em milissegundos?",
        "options": ['Amazon Redshift', 'Amazon DynamoDB', 'Amazon RDS', 'Amazon OpenSearch'],
        "answer": "Amazon DynamoDB"
    },
    {
        "question": "Qual serviço é usado como cache de dados em memória?",
        "options": ['Amazon Neptune', 'Amazon Aurora', 'Amazon ElastiCache', 'Amazon DynamoDB'],
        "answer": "Amazon ElastiCache"
    },
    {
        "question": "Qual serviço é um banco de dados de grafos?",
        "options": ['Amazon RDS', 'Amazon Neptune', 'Amazon DynamoDB', 'Amazon Aurora'],
        "answer": "Amazon Neptune"
    },
    {
        "question": "Qual serviço oferece suporte gerenciado a bancos como MySQL, PostgreSQL, Oracle e SQL Server?",
        "options": ['Amazon Aurora', 'Amazon Redshift', 'Amazon RDS', 'Amazon DocumentDB'],
        "answer": "Amazon RDS"
    },
    {
        "question": "Qual ferramenta permite executar comandos em serviços AWS via terminal?",
        "options": ['AWS CLI', 'AWS X-Ray', 'AWS CodeBuild', 'AWS IAM'],
        "answer": "AWS CLI"
    },
    {
        "question": "Qual serviço compila código-fonte, executa testes e produz pacotes prontos para implantação?",
        "options": ['AWS CodePipeline', 'AWS CodeBuild', 'AWS Cloud9', 'AWS CodeDeploy'],
        "answer": "AWS CodeBuild"
    },
    {
        "question": "Qual serviço automatiza o processo de entrega de software com integração de etapas?",
        "options": ['AWS X-Ray', 'AWS CodePipeline', 'AWS CloudFormation', 'AWS CodeCommit'],
        "answer": "AWS CodePipeline"
    },
    {
        "question": "Qual serviço ajuda a rastrear solicitações de aplicativos distribuídos e identificar gargalos?",
        "options": ['AWS CloudTrail', 'AWS X-Ray', 'Amazon CloudWatch', 'AWS Inspector'],
        "answer": "AWS X-Ray"
    },
    {
        "question": "Qual serviço fornece desktops virtuais baseados em nuvem?",
        "options": ['Amazon WorkSpaces', 'Amazon EC2', 'AWS AppStream 2.0', 'Amazon Connect'],
        "answer": "Amazon WorkSpaces"
    },
    {
        "question": "Qual serviço permite transmitir aplicações para qualquer navegador?",
        "options": ['Amazon WorkSpaces Secure Browser', 'AWS Amplify', 'Amazon AppStream 2.0', 'Amazon Connect'],
        "answer": "Amazon AppStream 2.0"
    },
    {
        "question": "Qual serviço fornece uma navegação segura e isolada baseada em nuvem?",
        "options": ['Amazon WorkSpaces', 'Amazon WorkSpaces Secure Browser', 'AWS Firewall Manager', 'AWS WAF'],
        "answer": "Amazon WorkSpaces Secure Browser"
    },
    {
        "question": "Qual serviço é usado para desenvolvimento e implantação de apps web e mobile full stack?",
        "options": ['AWS AppSync', 'AWS Amplify', 'Amazon EC2', 'Amazon Lightsail'],
        "answer": "AWS Amplify"
    },
    {
        "question": "Qual serviço facilita a criação de APIs GraphQL em tempo real?",
        "options": ['Amazon API Gateway', 'AWS AppSync', 'Amazon Connect', 'AWS Lambda'],
        "answer": "AWS AppSync"
    },
    {
        "question": "Qual serviço permite conectar dispositivos IoT de forma segura à nuvem AWS?",
        "options": ['AWS IoT Core', 'AWS AppSync', 'AWS IoT Device Defender', 'Amazon Kinesis'],
        "answer": "AWS IoT Core"
    },
    {
        "question": "Qual serviço realiza análise de sentimentos e extração de entidades de texto?",
        "options": ['Amazon Rekognition', 'Amazon Comprehend', 'Amazon Translate', 'Amazon Textract'],
        "answer": "Amazon Comprehend"
    },
    {
        "question": "Qual serviço permite pesquisar em fontes de informação usando IA?",
        "options": ['Amazon Lex', 'Amazon Kendra', 'Amazon SageMaker', 'Amazon Transcribe'],
        "answer": "Amazon Kendra"
    },
    {
        "question": "Qual serviço cria chatbots com linguagem natural?",
        "options": ['Amazon Polly', 'Amazon Q', 'Amazon Lex', 'Amazon Connect'],
        "answer": "Amazon Lex"
    },
    {
        "question": "Qual serviço converte texto em fala com vozes realistas?",
        "options": ['Amazon Polly', 'Amazon Comprehend', 'Amazon Transcribe', 'Amazon Q'],
        "answer": "Amazon Polly"
    },
    {
        "question": "Qual solução generativa da AWS responde perguntas e automatiza tarefas?",
        "options": ['Amazon Textract', 'Amazon Q', 'Amazon Kendra', 'AWS Lex'],
        "answer": "Amazon Q"
    },
    {
        "question": "Qual serviço identifica objetos e rostos em imagens e vídeos?",
        "options": ['Amazon Textract', 'Amazon Rekognition', 'Amazon SageMaker', 'Amazon Comprehend'],
        "answer": "Amazon Rekognition"
    },
    {
        "question": "Qual serviço permite criar, treinar e implantar modelos de machine learning?",
        "options": ['Amazon Lex', 'Amazon SageMaker', 'Amazon Q', 'AWS DeepRacer'],
        "answer": "Amazon SageMaker"
    },
    {
        "question": "Qual serviço extrai texto de documentos digitalizados?",
        "options": ['Amazon Rekognition', 'Amazon Comprehend', 'Amazon Textract', 'Amazon Kendra'],
        "answer": "Amazon Textract"
    },
    {
        "question": "Qual serviço converte fala em texto?",
        "options": ['Amazon Transcribe', 'Amazon Polly', 'Amazon Q', 'Amazon Lex'],
        "answer": "Amazon Transcribe"
    },
    {
        "question": "Qual serviço traduz automaticamente textos entre idiomas?",
        "options": ['Amazon Comprehend', 'Amazon Translate', 'Amazon Transcribe', 'Amazon Lex'],
        "answer": "Amazon Translate"
    },
    {
        "question": "Qual serviço ajusta automaticamente a capacidade de recursos com base na demanda?",
        "options": ['AWS Config', 'AWS Auto Scaling', 'Amazon CloudWatch', 'AWS Lambda'],
        "answer": "AWS Auto Scaling"
    },
    {
        "question": "Qual serviço permite criar e gerenciar recursos da AWS como código?",
        "options": ['AWS CodePipeline', 'AWS CloudFormation', 'AWS CloudTrail', 'Amazon ECS'],
        "answer": "AWS CloudFormation"
    },
    {
        "question": "Qual serviço registra ações realizadas na conta AWS?",
        "options": ['Amazon CloudWatch', 'AWS Config', 'AWS CloudTrail', 'AWS Shield'],
        "answer": "AWS CloudTrail"
    },
    {
        "question": "Qual serviço coleta métricas e logs para monitoramento de recursos?",
        "options": ['AWS CloudTrail', 'Amazon CloudWatch', 'AWS Config', 'AWS IAM'],
        "answer": "Amazon CloudWatch"
    },
    {
        "question": "Qual serviço recomenda recursos ideais com base no uso?",
        "options": ['AWS Trusted Advisor', 'AWS Compute Optimizer', 'AWS Well-Architected Tool', 'AWS Cost Explorer'],
        "answer": "AWS Compute Optimizer"
    },
    {
        "question": "Qual serviço avalia a conformidade de configurações de recursos?",
        "options": ['AWS Config', 'AWS IAM', 'AWS WAF', 'AWS Secrets Manager'],
        "answer": "AWS Config"
    },
    {
        "question": "Qual serviço fornece uma configuração automatizada de contas com boas práticas?",
        "options": ['AWS Control Tower', 'AWS CloudFormation', 'AWS IAM Identity Center', 'AWS Organizations'],
        "answer": "AWS Control Tower"
    },
    {
        "question": "Onde é possível visualizar eventos de integridade que afetam serviços e recursos?",
        "options": ['AWS Health Dashboard', 'AWS Shield', 'AWS CloudTrail', 'AWS IAM'],
        "answer": "AWS Health Dashboard"
    },
    {
        "question": "Qual ferramenta ajuda a gerenciar licenças de software na AWS?",
        "options": ['AWS Systems Manager', 'AWS License Manager', 'AWS Marketplace', 'AWS Trusted Advisor'],
        "answer": "AWS License Manager"
    },
    {
        "question": "Onde você acessa e gerencia todos os serviços da AWS?",
        "options": ['AWS Console de Gerenciamento', 'AWS CLI', 'AWS CloudShell', 'AWS Systems Manager'],
        "answer": "AWS Console de Gerenciamento"
    },
    {
        "question": "Qual serviço permite agrupar e controlar múltiplas contas AWS?",
        "options": ['AWS CloudTrail', 'AWS Organizations', 'AWS IAM', 'AWS Service Catalog'],
        "answer": "AWS Organizations"
    },
    {
        "question": "Qual serviço permite criar catálogos de produtos de TI aprovados?",
        "options": ['AWS Marketplace', 'AWS Control Tower', 'AWS Service Catalog', 'Amazon S3'],
        "answer": "AWS Service Catalog"
    },
    {
        "question": "Qual serviço gerencia limites de uso dos serviços AWS?",
        "options": ['AWS Config', 'Service Quotas', 'AWS IAM', 'AWS Budgets'],
        "answer": "Service Quotas"
    },
    {
        "question": "Qual ferramenta ajuda a operar, automatizar e gerenciar recursos em escala?",
        "options": ['AWS CloudTrail', 'AWS Systems Manager', 'Amazon CloudWatch', 'AWS X-Ray'],
        "answer": "AWS Systems Manager"
    },
    {
        "question": "Qual serviço fornece recomendações para melhorar segurança, performance e confiabilidade?",
        "options": ['AWS Trusted Advisor', 'AWS Config', 'Amazon GuardDuty', 'AWS Shield'],
        "answer": "AWS Trusted Advisor"
    },
    {
        "question": "Qual ferramenta ajuda a revisar workloads baseadas nas melhores práticas da AWS?",
        "options": ['AWS Health Dashboard', 'AWS Well-Architected Tool', 'AWS Systems Manager', 'AWS CloudTrail'],
        "answer": "AWS Well-Architected Tool"
    },
    
    
    {
        "question": "Qual serviço descobre dependências e uso de aplicações on-premises?",
        "options": ["AWS Migration Hub","AWS Application Discovery Service","AWS SCT","AWS Snowcone"],
        "answer": "AWS Application Discovery Service"
    },
    {
        "question": "Qual serviço realiza replicação de servidores físicos ou virtuais para AWS?",
        "options": ["AWS DMS","AWS Application Migration Service","AWS Snowball","AWS VPN"],
        "answer": "AWS Application Migration Service"
    },
    {
        "question": "Qual serviço migra dados entre bancos de dados heterogêneos?",
        "options": ["AWS DataSync","AWS Application Migration Service","AWS Database Migration Service (DMS)","AWS SCT"],
        "answer": "AWS Database Migration Service (DMS)"
    },
    {
        "question": "Qual ferramenta avalia custos e economia com migração?",
        "options": ["AWS Budgets","Migration Evaluator","AWS Config","AWS Cost Explorer"],
        "answer": "Migration Evaluator"
    },
    {
        "question": "Qual serviço centraliza visibilidade e controle de migrações?",
        "options": ["AWS CloudFormation","AWS Migration Hub","AWS Marketplace","AWS Trusted Advisor"],
        "answer": "AWS Migration Hub"
    },
    {
        "question": "Qual ferramenta converte esquemas de bancos de dados?",
        "options": ["AWS SCT","AWS DMS","AWS Glue","Amazon RDS"],
        "answer": "AWS SCT"
    },
    {
        "question": "Qual família de serviços permite transferir grandes volumes de dados fisicamente?",
        "options": ["AWS Snow","AWS DataSync","AWS VPN","AWS Direct Connect"],
        "answer": "AWS Snow"
    },
    {
        "question": "Qual serviço gerencia APIs REST, HTTP e WebSocket?",
        "options": ["Amazon AppSync","Amazon API Gateway","AWS Lambda","AWS Amplify"],
        "answer": "Amazon API Gateway"
    },
    {
        "question": "Qual serviço entrega conteúdo com baixa latência por meio de CDN global?",
        "options": ["Amazon Route 53","Amazon CloudFront","AWS Global Accelerator","AWS Transit Gateway"],
        "answer": "Amazon CloudFront"
    },
    {
        "question": "Qual serviço cria uma conexão de rede dedicada entre o data center e a AWS?",
        "options": ["AWS VPN","AWS Direct Connect","AWS Site-to-Site VPN","Amazon VPC"],
        "answer": "AWS Direct Connect"
    },
    {
        "question": "Qual serviço melhora a performance de aplicativos com redundância e failover global?",
        "options": ["AWS CloudFront","AWS Direct Connect","AWS Global Accelerator","AWS Site-to-Site VPN"],
        "answer": "AWS Global Accelerator"
    },
    {
        "question": "Qual serviço permite acessar serviços da AWS de forma privada por VPC?",
        "options": ["AWS Direct Connect","AWS VPN","AWS PrivateLink","AWS Route 53"],
        "answer": "AWS PrivateLink"
    },
    {
        "question": "Qual serviço gerencia domínios e realiza roteamento DNS?",
        "options": ["AWS DNS Manager","AWS Global Accelerator","Amazon Route 53","Amazon API Gateway"],
        "answer": "Amazon Route 53"
    },
    {
        "question": "Qual serviço conecta várias VPCs e redes locais com um único gateway?",
        "options": ['AWS Site-to-Site VPN', 'AWS Direct Connect', 'AWS Transit Gateway', 'AWS VPN'],
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Qual serviço permite criar uma rede virtual isolada na nuvem AWS?",
        "options": ['Amazon EC2', 'Amazon VPC', 'AWS VPN', 'AWS IAM'],
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Qual serviço estabelece uma VPN criptografada entre data center e AWS?",
        "options": ['AWS Client VPN', 'AWS Site-to-Site VPN', 'AWS Direct Connect', 'AWS Transit Gateway'],
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Qual serviço permite que usuários acessem a AWS com VPN de forma remota?",
        "options": ['AWS Site-to-Site VPN', 'AWS Client VPN', 'AWS Direct Connect', 'AWS IAM'],
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Qual serviço fornece acesso a documentos de conformidade e auditoria da AWS?",
        "options": ['AWS Artifact', 'AWS IAM', 'AWS Organizations', 'AWS Audit Manager'],
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Qual serviço ajuda a criar relatórios de auditoria com base em evidências automatizadas?",
        "options": ['AWS CloudTrail', 'AWS Audit Manager', 'AWS Trusted Advisor', 'AWS Config'],
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Qual serviço gerencia e provisiona certificados SSL/TLS?",
        "options": ['AWS Secrets Manager', 'AWS Key Management Service (KMS)', 'AWS Certificate Manager (ACM)', 'Amazon Cognito'],
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Qual serviço fornece módulos de segurança de hardware (HSM) gerenciados pela AWS?",
        "options": ['AWS KMS', 'AWS CloudHSM', 'AWS Secrets Manager', 'Amazon Macie'],
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Qual serviço gerencia autenticação e registro de usuários para apps web e móveis?",
        "options": ['AWS IAM', 'AWS Directory Service', 'Amazon Cognito', 'AWS Secrets Manager'],
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Qual serviço ajuda a investigar e identificar ameaças com análise de logs e eventos?",
        "options": ['Amazon Macie', 'AWS Security Hub', 'Amazon Detective', 'AWS GuardDuty'],
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Qual serviço conecta o Microsoft Active Directory ao ambiente AWS?",
        "options": ['AWS IAM', 'Amazon Cognito', 'AWS Directory Service', 'AWS Secrets Manager'],
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Qual serviço centraliza regras de segurança e proteção de recursos em contas AWS?",
        "options": ['AWS WAF', 'AWS Firewall Manager', 'AWS IAM', 'Amazon Macie'],
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Qual serviço detecta atividades maliciosas e ameaças na conta AWS?",
        "options": ['AWS Inspector', 'Amazon GuardDuty', 'AWS WAF', 'AWS Artifact'],
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Qual serviço gerencia usuários, grupos e permissões na AWS?",
        "options": ['AWS IAM', 'AWS Organizations', 'AWS RAM', 'AWS Systems Manager'],
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Qual serviço permite gerenciamento centralizado de identidades para acesso seguro à AWS?",
        "options": ['AWS IAM Identity Center', 'AWS IAM', 'AWS Secrets Manager', 'AWS Firewall Manager'],
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Qual serviço identifica vulnerabilidades em instâncias EC2 e containers?",
        "options": ['Amazon Macie', 'AWS Inspector', 'AWS X-Ray', 'AWS Shield'],
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Qual serviço permite criar e controlar chaves de criptografia?",
        "options": ['AWS Secrets Manager', 'AWS CloudHSM', 'AWS Key Management Service (AWS KMS)', 'AWS Certificate Manager'],
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Qual serviço detecta dados confidenciais como PII e classifica objetos em S3?",
        "options": ['Amazon Macie', 'AWS KMS', 'AWS Config', 'AWS Artifact'],
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Qual serviço compartilha recursos entre contas da AWS com controle?",
        "options": ['AWS Organizations', 'AWS Resource Access Manager (RAM)', 'AWS IAM', 'AWS Lambda'],
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Qual serviço armazena e recupera senhas, tokens e outros dados secretos?",
        "options": ['AWS Secrets Manager', 'AWS IAM', 'Amazon Cognito', 'AWS Config'],
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Qual serviço centraliza notificações de segurança e conformidade?",
        "options": ['AWS CloudTrail', 'AWS Security Hub', 'AWS Trusted Advisor', 'Amazon Macie'],
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Qual serviço protege contra ataques DDoS?",
        "options": ['AWS WAF', 'AWS Shield', 'Amazon CloudFront', 'Amazon GuardDuty'],
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Qual serviço protege apps web contra explorações comuns como SQL injection?",
        "options": ['AWS Shield', 'AWS WAF', 'AWS IAM', 'AWS Artifact'],
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Qual serviço permite executar containers sem provisionar servidores?",
        "options": ['Amazon ECS', 'AWS Lambda', 'AWS Fargate', 'AWS Batch'],
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Qual serviço executa código sem precisar gerenciar servidores?",
        "options": ['Amazon EC2', 'AWS Lambda', 'AWS Elastic Beanstalk', 'Amazon Lightsail'],
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Qual serviço automatiza backups de serviços da AWS?",
        "options": ['AWS Storage Gateway', 'AWS Backup', 'Amazon S3 Glacier', 'Amazon EFS'],
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Qual serviço fornece armazenamento em bloco para uso com Amazon EC2?",
        "options": ['Amazon S3', 'Amazon EFS', 'Amazon EBS', 'Amazon FSx'],
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Qual serviço fornece armazenamento de arquivos escalável e elástico?",
        "options": ['Amazon EBS', 'Amazon FSx', 'Amazon EFS', 'AWS Backup'],
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Qual serviço replica e recupera servidores físicos ou virtuais em caso de falha?",
        "options": ['AWS Elastic Disaster Recovery', 'AWS Backup', 'AWS DMS', 'AWS Migration Hub'],
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Qual serviço gerencia sistemas de arquivos compatíveis com Windows e Lustre?",
        "options": ['Amazon FSx', 'Amazon EBS', 'Amazon S3', 'AWS Backup'],
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Qual serviço oferece armazenamento de objetos altamente escalável?",
        "options": ['Amazon S3', 'Amazon EFS', 'Amazon EBS', 'AWS Snowball'],
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Qual solução armazena dados arquivados com baixo custo a longo prazo?",
        "options": ['Amazon S3', 'Amazon Glacier', 'Amazon FSx', 'AWS Backup'],
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Qual serviço conecta aplicações locais com armazenamento em nuvem?",
        "options": ['AWS DataSync', 'AWS Storage Gateway', 'Amazon FSx', 'AWS Direct Connect'],
        "answer": ""
    },
]
